#  Логистика

Посредством портала предусмотрена возможность обмена заявками на осуществление транспортно-экспедиционных услуг. В зависимости от настроек в PROF-IT: SRM на портал пользователю – представителю компании поставщика транспортных услуг будут передаваться либо заявки на доставку, либо заказы на транспорт. 

##  Заявки на доставку

Заявки на доставку представляют собой документ, в котором предусмотрен один маршрут движения с доставкой одной партии груза из одной до другой точки. Если настройками SRM предусмотрен обмен с поставщиками ТЭУ заявками на доставку, заявка на доставку формируется в PROF-IT: SRM и отправляется на портал. Заказ на транспорт при этом не создается. 
Заявка на доставку на портале будет визуализироваться после присвоения ей в SRM статуса «К отгрузке». Пользователю портала – представителю компании – поставщика ТЭУ необходимо заявку подтвердить или отклонить с помощью соответствующих команд 

<img :src="$withBase('/img/image137.png')">
Рис. Подтверждение заявки на доставку. 

Все полученные заявки отражаются в журнале Заявки на доставку. В журнале предусмотрена возможность использования фильтров по статусам заявки, диапазону дат отгрузки и доставки, признаку актуальности. 

<img :src="$withBase('/img/image138.png')">
Рис. Журнал заявок на доставку.

##  Заказ на транспорт

В заказе на транспорт ответственный специалист соответствующей службы организации-заказчика самостоятельно формирует в один рейс доставки от разных поставщиков из разных адресов, находящихся по одному маршруту движения, с разными датами загрузки (в зависимости от расстояния между точками маршрута и одной или несколькими датами выгрузки (в зависимости от удаленности друг от друга складов разгрузки). Если настройками SRM предусмотрен обмен с поставщиками ТЭУ заказами на транспорт, заявка на доставку формируется в PROF-IT: SRM, но не отправляется на портал. Несколько заявок на доставку в системе объединяется в заказ на транспорт, который передается на портал. После того, как созданному в SRM Заказу присвоен статус «к отгрузке», его может видеть пользователь портала – представитель компании, указанной в документе в качестве перевозчика. 
Заказ отображается в журнале документов Заказ на транспорт. В журнале предусмотрены фильтры по статусу и по признаку «только актуальные заказы». В случае применения фильтра по вышеуказанному признаку будут визуализированы только те заказы, которые находятся в процессе исполнения (груз не доставлен, заказы не отменены)

<img :src="$withBase('/img/image139.png')">
Рис. Журнал документов Заказ на транспорт 

В журнале отражается информация по номеру и дате заказа, его статусу, типу перевозки, типу транспортного средства, дате отгрузки и дате доставки (если дат несколько, показываются самые ранние даты), срочности перевозки. 
Если у заказа статус «На согласовании у перевозчика» пользователь портала может либо подтвердить заказ, ибо отклонить его 

<img :src="$withBase('/img/image140.png')">
Рис. Подтверждение Заказа на транспорт 

Для подтверждения заказа пользователю портала необходимо внести данные по номеру ТС и данным водителя после чего нажать на кнопку <img :src="$withBase('/img/image141.png')">. Система выдаст уведомление об успешной отправке подтверждения по заказу. В случае, когда у пользователя портала нет точных данных по номеру ТС и данным водителя, заказ может быть подтвержден без их заполнения. 
Для отклонения заказа необходимо выбрать команду <img :src="$withBase('/img/image142.png')">. 